克警 點解天台引爆炸彈嘅 - 黃世澤

我唔係爆炸品專家，但如果有人玩炸藥，用埋要安全引爆，一定有幾樣嘢要注意得到：

1. 爆炸品嘅發現倉庫正常應該係十分之接近要使用嘅地點，因為要盡量減少運送期間爆炸被發現嘅可能性，呢個係基本原則。但依家發現炸藥嘅地點喺荃灣，明顯遠離使用點，如果係指明天嘅集會，其實你班 克警 係咪破獲專供深井等地原居民使用嘅非法煙花炮竹工場，但唔敢指出真相，攞嚟老屈啲示威者呢？

2. 爆炸品都睇安定唔安定，如果運送會有問題，就地引爆係最正路，如果可以短程運送，一般送去附近公園、無車嘅停車場一類空地引爆，因為唔會影響下面嘅民居，以及唔會對建築物安全構成危險，但呢次真係荒謬絕倫，喺天台引爆，如果啲爆炸品係流嘅，定係擺明做戲，如果啲爆炸品堅嘅，樓宇下面單位有乜問題，或引爆期間嘅震動引發損失，係咪 克警 自己唔駛納稅人嘅錢孭先，成件事根本係黐線。如果運得上天台，即係短途運送係安全，點解唔運落地下，喺街道上引爆都好。

3. 克警 並無清楚交代用乜炸藥，但既然可以上天台引爆，斷估最多係煙花炮竹之類，駛乜大驚小怪，每年農曆新年，新界鄉村成日有違法煙花匯演，仲要啲煙花放得十分之近民居同高速公路，又唔見你班 克警 如臨大敵咁緊張，我未見過爆炸品處理組嘅車高調去新界嘅村鎮拆彈。

(節錄)

公共關係科：嚟個係一場Show

721

五大訴求是︰撤回逃犯條例修訂；收回暴動定義；撤銷被捕人士控罪；追究警隊濫權；立即實行雙普選。

混淆視聽 動搖軍心嘛

已經唔需要理，克警實做好多小動作，目的係咩好明顯，大家記住目標一致！

其實呢單新聞我睇都冇睇，而家狗已經淪為政治工具，
對人民既指控亦都係莫須有